Twitter加強管理政治人物貼文防違規 侵侵貼文亦可能受影響

【Now新聞台】社交網站Twitter宣布，將利用警告標籤加強管理政治及公眾人物可能違反規定的貼文，美國總統特朗普的貼文亦在管理範圍內。

Twitter表示，措施是針對經過驗證有超過十萬追隨者的政治人物帳戶，包括各國領袖、官員、代表以及政府職位和選舉候選人等。

Twitter會過濾貼文，一旦發現內容違反規定，會向貼文發出警告標籤及限制轉發，如果其他用戶想查閱貼文內容，必需先點擊通知網站。

經常透過Twitter 發表言論的特朗普帳戶亦在管理範圍內，意味他之後的貼文有可能因為違反規定，而被標籤警告或被限制轉發。

Twitter表示，新政策是防止有人透過網站對個別人士的性別或種族作出歧視性攻擊，由於貼文可能涉及公眾利益，所以網站不會刪除貼文，以確保所有人有表達自由。